菲傭辭職

話說今個月13號，屋企個菲傭突然間話辭職唔做，原因係唔滿意我地叫佢提早係農歷新年放年假。

咁正常佢提前一個月通知我，我係應該要俾佢留到2月13先走既，但因為2月頭book左機票全家去旅行，唔想佢一個人係屋企搞搞震。所以之前就whatsapp問佢如果提早係1月29號走有冇問題，咁佢就好爽快咁答ok，我都即刻幫佢買左29號朝早嘅機票。

但係尋晚，我打左份有關辭職嘅contract，想同佢落實埋啲detailed野，點知佢突然話佢可以29號走，但人工就要收到2月13日，話呢個係佢嘅right，咁就即刻心鳩諗啦，依家啲菲傭真係打工皇帝嚟㗎喎...

之後同佢理論左一陣，佢就話要星期日出去同班friends傾下。咁我都冇辦法，唯有上網check雇傭條例有冇講到相關既case，但暫時都未有發現，諗住聽日打去勞工處問下。

有冇人聽過有相關嘅情況，我需唔需要出埋個半個月糧俾佢?

你要人早走幾多日
就要俾返幾多日既代通知金

如果係佢自己辭職應該唔洗喎
佢要俾一個月通知期/代通知金你
而家係你”waive”一個月呢個要求
唔洗出足一個月

你老闆炒你 要你提早走 費時你留係公司搞破壞，都要照計日子賠錢啦！
菲傭果到咪千零蚊，你咪唔好賠俾佢 一陣佢煮餸加尿，煲湯加經血你地飲 睇吓邊個淆底先

如果你要同你老闆辭職，正常你老闆都要俾埋喱一個月糧
之後你老闆因爲私人事務就叫你早一個月走，從中扣翻嗰一個月糧，你又制唔制？

啲賓賓癲起上嚟，唔係人咁品

簡單啲講，係正常一個月通知期裏面，你提早解雇就要賠返相應日子嘅糧，如果唔係set嗰一個月通知期做咩

唔好為果少少錢搞到咁多麻煩
快手送走算啦

一係留到2月13 唔洗比錢
一係就比代通知金
仲有咩選舉？

睇下上面班19
就係香港狗咁怕事
搞到啲低賤虫南惡曬

btw，唔係話樓主刻薄，只係嗰工人太醒，趁樓主你哋去旅行嗰陣辭職，知你地一定會提早趕佢返去
下次帶眼識人，搵一個好工人都好靠彩數同眼界

依家唔係工人唔肯留wo
工人有俾足一個月通知期 係顧主唔接受

好心啦 半個月人工值幾多

佢本身係可以留一個月，而家係你想佢早啲走
所以錢你都係要照比

緊係要畀啦
有錢去旅行 無錢畀平個月糧？

佢玩咁絕咪唔比佢係你旅行果陣入屋囉
是但作個理由叫佢果幾日唔洗返工

原來提出縮短一方要俾代通知金

工人講得啱 .........
其實做法同香港人嘅case 一樣。。。。

小心犯法。。。

先唔理法律上邊個應該賠，你敢唔敢留一個就快走既工人自己一個響屋企你自己去旅行？如果唔敢，仲問黎做乜？